救救孩子，刪除卷別，別人云亦云！

「救救孩子，刪除卷別，別人云亦云！」
今早開始，收到不同朋友、學生發來的message，提到中文科改革一事。
確實，這是前線老師爭取了很多年而來的。2007年CE參照英文科而新增綜合和說話，在那之前只須考閱讀和作文二卷。及後，DSE亦設五卷，分別為閱讀、作文、聆聽、說話和綜合。至16年，方將聆聽和綜合合併二卷。18年又復考範文。
表面上是合併了，實際操作上，乃是操練六卷：範文、閱讀、作文、聆聽、說話和綜合，還未計上兩個校本評核選修單元所花的時間。老師和學生都疲於奔命。所以，大家都想刪綜合，因為作文已考核了寫作能力，亦想刪校本評核，因其成本高，效益低。這無關黃藍的問題。
有人說，刪此二卷是為了內地學生。事實上，DSE的聆聽和說話是可以選用普通話應考的，所以不存在刪了才惠及他們，因為不刪也影響不大，他們只須多操練綜合。今年，有學生考完試後，跟我說，有不少穿著內地校服來應考的同學。所以，要檢討的著實是新移民的政策。

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

說話卷本身就存在問題，一個說話好的考生，遇上一條難度高、差勁的題目，或遇上奇怪的隊友，便出事。太多變數了。

況且這兩份卷都可以用普通話考，如果當局欲硬推普教中，廢不廢此兩卷也不關係吧。
問題是綜合卷如同八股文，訓練此卷很耗課時，訓練完又不見得學生的語文特別好；說話卷的考核亦問題多多。

其實考寫作同閱讀就夠

以前科舉都唔洗考咩說話同聆聽,根本其他幾份卷都係多鳩餘

多你老母 益尻d大陸人考?

說話同聆聽都可以用普通話考

希望大家可以包容多啲唔同嘅意見

本身已經可以選蝗語考

要承傳香港廣東話就要 有考試制度
要消滅香港廣東話 就要唔准讀唔准考

對住呢D圍爐POST想屌都請善用不推文回覆

有冇考過dse？如果真喺想救救孩子不如刪除卷一二？孩子最撚驚嘅卷一二你哋又唔檢討？砍腳趾避沙蟲仲要帶光環

人地前線老師用囇教學理論
同你分析說、聽卷好重要
信下人地專業分析啦

今晚8點遮打見
817紅磡見
818維園見

咁係應該改評分制度,唔係取消說話試

//在《諮詢文件》中，竟言：「中文既為大部分學生的母語，有必要檢視現行公開考試評核聆聽和說話能力的作用。」此為忽略了聆聽和說話能力考核的重要性，此與坊間所指平素生活即多運用說聽能力，不必另設試卷的意見相仿。然而，說聽能力的考核並非平素聊天交談的水平，學者在《香港中國語文課程新路向：學習與評估》一書早有論及：

「學生平日固然以口語與朋友、親人甚或媒體作大量的閒聊，然而，就不同的指定嚴肅課題內容，以認真的態度，有效地以口語方式發表個人意見、與人交流，卻不是不學而能的能力。」

聆聽理解和說話能力的考核，本是要求學生對課題作深入和嚴肅的理解和發表，是語文能力的輸入和輸出的重要過程。故語文教師本可善用「倒流效應」，讓學生學習使用適切的語言交流意見，使他們正視說聽能力的重要，並以嚴謹的態度對待，而非流於閒聊的水平。如若貿然取消兩卷，學生會否減少掌握運用適切語言表達意見的機會，實可從中推知。再者，如指擔心較內向考生未必在小組討論中盡顯所長，大可依高級程度考試的模式，改為考核個人短講，而非一刀切取消兩卷，此實無助解決問題。//

咪撚再覆呢類三毛Post

明明大家企喺同一邊，係咪對某啲嘢意見唔同就等於3毛？

聽>說>讀>寫